港警槍擊高中生 《紐時》影片完整還原始末曝4大關鍵

港警槍擊高中生 《紐時》影片完整還原始末曝4大關鍵

2019-10-02

〔即時新聞／綜合報導〕香港反送中運動持續延燒，昨（1日）驚傳港警近距離開槍射擊1名高中生，實彈打中左胸，由於此為反送中運動爆發以來首次出現民眾中彈事件，引發各界譁然，港警聲稱開槍「合情合法」，有外媒透過不同角度的影片，交叉比對分析，釐清前因後果，同時也暴露港警許多違反聯合國規範行為。

《紐約時報》透過不同角度的影片，將槍擊事件全貌完整揭露。昨日中國國慶，香港街頭當天再現抗議人潮，荃灣附近爆發警民衝突，1名落單港警遭到抗議人士追打，港警倒地後眾人一擁而上圍毆，抗議人士揮舞手中的鐵棍、槌子、板手等武器，接著另1名港警衝上來，手中左輪手槍已上膛，直接近距離射擊。

槍聲響起抗議群眾鳥獸散，而18歲高中生中彈倒地，倒地後另1名抗議人士企圖過來幫助中彈高中生，卻被港警打倒在地，遠方有人丟擲燃燒瓶，其他警力過來支援現場，至少有2人拔槍，1人手持胡椒噴霧。

影片揭露開第一槍的員警手中有持有橡皮彈手槍、腰間繫有胡椒噴霧等非致命武器，然而中彈者卻被擱置在地，無人提供急救。

《紐約時報》表示，根據聯合國規範警方用槍時機只有在面臨死亡或重傷的威脅下，同時開槍前必須示警（如對空鳴槍），可是從影片中可以看到開槍港警似乎沒有做出警告就直接射擊，《紐時》認為這此事件標示著警方執法明顯升級，未來抗議活動恐越演越烈。

醫師作家蔡依橙也從《紐時》影片中歸納出4個重點，「武勇示威者湧向警察，武器有鐵棍、槌子、板手」、「警察被推倒地，並被圍毆，然後附近的警察直接拔槍，即使手上有鎮暴槍等非致命性武器以及辣椒噴霧可用」、「警察沒有對空鳴槍示警，而是直接開槍，而且針對致命區域」、「示威者中槍倒地後，沒有提供緊急救助，而是持續壓制」，稱《紐時》果然專業，利用各種不同角度影片還原事件前因後果。

蔡依橙的閱讀筆記
6 小時前
紐約時報果然專業！取得各種不同角度的港警槍擊示威者影片後，交叉比對分析，然後說明前因後果。

1. 武勇示威者湧向警察，武器有鐵棍、槌子、板手。

2. 警察被推倒地，並被圍毆，然後附近的警察直接拔槍，即使手上有鎮暴槍等非致命性武器以及辣椒噴霧可用。

3. 警察沒有對空鳴槍示警，而是直接開槍，而且針對致命區域。

4. 示威者中槍倒地後，沒有提供緊急救助，而是持續壓制。

所違反的聯合國規範，也在片中清楚說明。

721 811 831 101

《紐時》影片完整還原始末曝4大關鍵

以後對啲狗往死裏打 乜都唔撚洗講

完全係想殺人，林鄭講對話就係開實彈殺人。對你老母

今日聽燒山講
話9個套裝備
用棍點打都唔會受傷

有心射架啦死黑警

打頸 捉手 打關節

佢對脚有護膝護脛

731 831 101

【黑色10.1】張崑陽去信歐美澳洲政要揭魔警暴行：讓自由世界孤立香港警察

昨日「十一國殤」警察大規模拘捕，黃大仙一名中五男生遭到警員以實彈射中左胸，今午民間記者會就事件批評警方的暴力行為，嚴重危害學生的生命，以恐怖份子的行徑威嚇市民，如同失去人性。香港大專學界國際事務代表團發言人張崑陽亦有出席今午記者會，他指經歷過昨日學生被開槍射擊，代表團已立即「運用咗過去一個月因外訪而所累積的人脈」，將學生被開槍的相關消息發信給他們，並已連繫了澳洲、英國、德國的議員，以及美國參眾兩院、歐盟歐洲議會和聯合國人權事務高級專員辦事處等，並將此新聞公開給全世界的政要，希望他們能夠監察香港警察的「惡行」。

曾於上月到美國國會發言的張崑陽補充，美國國會屬下的國會及行政當局中國委員會（CECC）已發出聲明回應事件，要求政府立即成立獨立調查委員會，調查警方暴行和平息社會紛爭。張崑陽承諾，代表團會將香港警察的暴行公諸於世，「自由世界同香港警察割蓆」，強調「自由世界將會站在勇敢嘅香港人和中學生」，呼籲每個國家都制定《全球馬格尼茨基人權問責法》（The Global Magnitsky Act），制裁嚴重違反人權公約的香港警察，永久禁止進入「自由世界」，「生生世世咁係大灣區生活，共享所謂嘅中國繁榮，做中國的奴才」。張昆陽最後亦呼籲，美國國會盡快通過《香港人權與民主法案》，並禁止售賣武器給香港警察，達到「進一步的孤立」，及將香港問題國際化。
<蘋果>

黑警跳過法庭裁判，凌駕基本法、人道法
擅自對在場示威者判以槍殺死刑
香港警察正式向全世界民主法治國家宣戰

推

黑警嚴重藐視司法制度
搶奪法庭審訊權
擅自未審先判
對示威者判決香港刑法以外嘅死刑

關節你踢反方向 落幾多護膝都冇用

根本一睇就知佢係有心想殺人，以前警犬開槍係一件好大穫既事，依家好明顯係上級已經批准佢地做任何野去打壓示威，包括殺人

打佢丁得啦掛？

諗起機場單野

有晒甲，唔夠17歲𡃁仔打？

pish